% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=05b52&id=2F30-1
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions
% @SousTheme Variations
% @Titre Variations des fonctions de référence

\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
 \begin{enumerate}
	\item En utilisant le sens de variation d'une fonction de référence, comparer $1{,}851^2$ et $1{,}843^2$.
	\item En utilisant le sens de variation d'une fonction de référence, comparer $(-0{,}851)^2$ et $(-0{,}863)^2$.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On doit comparer les carrés de deux nombres. On utilise donc la fonction carré.\\
            La fonction carré étant strictement croissante sur $[0;+\infty[$, elle conserve l'ordre. Cela signifie que deux nombres positifs sont rangés dans le même ordre que leurs carrés.   \\
            Autrement dit, si $a$ et $b$ sont deux nombres  positifs et si $a < b$, alors $a^2 < b^2$.\\Comme $1{,}843{\color{blue}\boldsymbol{\boldsymbol{<}}}1{,}851$,
          alors  $1{,}843^2{\color{blue}\boldsymbol{\boldsymbol{<}}}1{,}851^2$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On doit comparer les carrés de deux nombres. On utilise donc la fonction carré.\\
            La fonction carré étant strictement décroissante sur $]-\infty;0]$, elle change l'ordre. \\
            Cela signifie que deux nombres négatifs sont rangés dans l'ordre inverse de leurs carrés.\\
            Autrement dit, si $a$ et $b$ sont deux nombres  négatifs et si $a < b$, alors $a^2 > b^2$.\\Comme $-0{,}863{\color{blue}\boldsymbol{\boldsymbol{<}}}-0{,}851$, alors  $(-0{,}863)^2{\color{blue}\boldsymbol{\boldsymbol{>}}}(-0{,}851)^2$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
Il faut comparer les carrés de deux nombres. Quelles sont les variations de la fonction carré ?
\end{Indice}


\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
\item On a $1{,}843^2{\color{blue}\boldsymbol{\boldsymbol{<}}}1{,}851^2$.
\item On a $(-0{,}863)^2{\color{blue}\boldsymbol{\boldsymbol{>}}}(-0{,}851)^2$.
\end{enumerate}
\end{Reponse}
